---
abbrlink: ''
categories:
- - 免费资源
- - 使用教程
date: '2023-06-22T20:09:52.145676+08:00'
tags:
- AI绘图
- AI智能
- AI绘画
title: '[Stable-Diffusion图生图使用]'
updated: 2023-6-22T20:9:53.38+8:0
cover: https://s2.loli.net/2023/06/22/Hal4ORF7bwXTMCz.jpg
---
# [Stable-Diffusion图生图使用]

![Stable-Diffusion图生图-2048x1152.jpg](https://s2.loli.net/2023/06/22/Hal4ORF7bwXTMCz.jpg)

1、**==操作步骤：==**选择 绘画模型（Stable Diffusion checkpoint）→ 选择图生图（img2img）→上传图片 → 填写正向提示词（Prompt） →填写反向提示词（Negative prompt） → 选择采样器（一般选择DPM++ 2M Karras） →设置采样步骤（一般设置28——30） → 设置长宽（Width / Height）→点击生成（Generate）（**==重绘强度一般选择默认==**）

2、缩放模式：在重绘强度为0的时候，改变图片宽度、高度，能够很直观看到效果

* 拉伸：将图片拉伸以适应目标尺寸（通常尺寸变大时使用）
* 裁剪：将部分裁剪掉以适应尺寸（尺寸变小时使用）
* 填充：重新生成一部分内容填充空白（尺寸变大时），用于风景的图片效果会比较好，人像效果不好
* 直接缩放：根据原来的图片风格生成一张全新的图片，测试下来效果不是很好，用得比较少

3、图生图

* 效果：根据提示词和上传的图片生成一张新的图片，**==在seed值不变的情况下，我们可以调整采样步数和重绘强==**度来重新生成风格较为接近的图片

4、涂鸦绘制（常用用法换装）

* 效果：依据提示词、上传的图片和涂抹部分的颜色重新生成一张图片，被涂抹部分会依据涂抹的颜色来改变，并且会填充风格相似的内容，**==在seed值不变的情况下，我们可以调整采样步数和重绘强度来重新生成风格较为接近的图片==**

5、局部绘制（可以用来修改、调整局部）

* 效果：只重绘被涂抹部分，不改变原图其他部分，适合用来调整不满意的部分

6、局部绘制（涂鸦蒙版）

* 效果：改变涂抹部分的颜色并重绘涂抹部分，集成了涂鸦绘制和局部绘制（涂鸦蒙版）的功能，重绘部分的颜色会依据涂抹的颜色来改变
* 蒙版模糊度/Mask blur：蒙版模糊度，在 0-64 之间调节，就是将我们涂抹区域，从边缘向中间透明过渡。数值较小的时候，边缘越锐利，所以一个合适的值会让图片看起来更真实，数值一般默认即可
* 蒙版透明度/Mask transparency：蒙版的透明度，一般默认为0，即不透明，因为透明度越高，AI发挥的空间越小，同时涂抹部分受蒙版颜色干扰越少，而且生成的图片越接近原图被涂抹部分
